Frontend 撚就黎收得皮

先奇呀

仲用乜撚 wordpress，公司出左個類似 wordpress 既 tool，目標係助 frontend 撚甩苦海，收 wordpress 皮！

1. 支援 restful api
2. 支援 html + javascript 自定義版面
3. git push 自動部署版面更新
4. 有 dynamic 既 article & product query engine(advanced 既 query filter)
5. 支援 production & testing 環境
6. 支援 custom domain parking

有 SDK，不過暫時得 js 同 node.js 版

有片有教學
免費開 shop/website:

連接 Github 整 custom theme:

淨係用 html & javascript 整 custom theme:

用 React 整 theme:

用 React 整 article list:

仲用乜撚野 wordpress 係到殘害自己生命，搞撚到自己戇鳩鳩咁！幫手試下，支持呢個 tool 即係支持你自己

免費開網站要用referral code：
URL:
referral code: 5k7VI80G5PahWsgm

呢個世界咁撚多免費 themes，唔係唔識搵呀？

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要29000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要7000人

deadline fighters 請出招

可以比較下Pros 同cons

有冇高手試一試包膠下

1. 支援 restful api
2. 支援 html + javascript 自定義版面 (wordpress 一撚定要用埋 php)
3. git push 自動部署版面更新 (wordpress 有撚)
4. 有 dynamic 既 article & product query engine(advanced 既 query filter)
5. 支援 production & testing 環境 (wordpress 呢？)
6. 支援 custom domain parking
7. 有 cdn server 搞 image resizer (wordpress 呢？)
8. SSR 上 wordpress 係有 PHP redner，但呢個用其他方法 handle，就算用 react 寫都有 SEO

WordPress killer

CMS 方面呢？

利申： JAMStack 研究中

好似幾吸引
一直搵緊個decoupled ge cms可以做晒web同mobile
又可以做埋e-shop
利申以前做過好多Wordpress project
講真同成個格硬整冇分別
啲公司都係買theme改
啲css js全部外掛
個site唔洗講緊係慢到閪咁
真係不可一不可再

不過個platform夠唔夠flexible架？
例如我要儲好多唔同entries而唔係純articles/products,
呢方面會唔會support?

唔識用wp唔係wp既錯

我真係好鐘意呢張圖。
當日 iPhone (2G ，連 App Store 都冇）出個陣，好多人話佢冇手寫筆，冇鍵盤，冇呢樣，冇果樣，而 Nokia 、Motorola 都用呢幾個「論點」去攻擊 iPhone 。
時間會證明一切。

可以分享下？
都有聽過pro ge 人話WP 唔太啱做e-commerce platform, 話Server workload 太重

flutter唔係更好？

大型既magento啦

中少型既，睇你點optimize

用咩方法做都要optimize嫁啦

自己framework寫都可以慢嫁

正好最近玩緊 Flutter ，係幾有趣既 framework ，亦有好多原生既野（UI 接近唔使諗，點寫都係 Material UI 風格）。
佢概念萬物皆 Widget 是有趣的，你需要熟讀份 Doc 先有效率咁寫到，但同時你熟讀左就寫基本野冇任何難度。

但 Flutter 都係做唔到太複雜既野，都需要有一個 Backend 幫你手。

Magento
Optimize 應該就係重點
因為啲WP人成日話，米又係PHP。
花時間去學Magento, 不如花時間學optimize 個WP好過

再利申： JAMStack 研究中

article 個 api 有一個 filter -- sections, 用法係:
/api/articles?sections[name*]=llo
/api/articles?sections[type]=abc,test

product api filter, 用法係:
/api/merchandises?variants[size]=s,m,l
/api/merchandises?variants[color]=blue

/api/articles 係 for public
/api/feeds 係 private, 要login 左先用到

速度上就睇 developer 功力

搵人研究下

點樣裝wordpress theme?

唔係講笑，下個版本好似話會 support 埋 liquid 同 wordpress theme

Wordpress 收皮

真係太識貨

self hosting?
用邊隻DB?

BaaS, private cloud 要用 corp package.

即係所有野都要cloud而冇得放係自己既vpc?

重點係安全問題：frontend 擺喺client度。你永遠冇辦法保證d資訊係安全，個client裝佐落去後有冇再加料。

所以frontend 永遠只會提供剛好需要的資訊。處理敏感資料一定係交番俾backend做。

on-premise installation 要 corp package 先有.

lm

呢個係例子，如果唔係儲 article

response data 既 format 都有兩種：

點解我撳 Create a shop 冇反應嘅 ？

寫mobile ui喎
web 版仲beta緊

細 mon scroll down 少少，show 唔到個 next step

返去試下先

我用notebook 而且係闊屏幕， 我冇諗過 Create a shop 成個過程每一步都要scroll down 先至睇得哂啲嘢， 師兄，你製作嗰陣可能用既mon太大個。。。

返去玩吓先

己第一時間report左比同事，認真多謝你report比我

好人一生平安

create new product 嗰陣 ，出現 product tags invalid error
因為只要有一個tag係有中文字 就出error
其實個tab 係個system自己建議俾我嘅，呢樣嘢先至搞笑

假民陣海報疑似源頭 (not sure)

create new product 嗰陣 ，出現 product tags invalid error
因為只要有一個tag係有中文字 就出error
其實個tab 係個system自己建議俾我嘅，呢樣嘢先至搞笑
收到！即講！

假民陣海報疑似源頭 (not sure)
李力持又曲線叫人裝修

最鐘意玩新嘢
希望有朝一日香港Product 衝出國際

我只希望見到香港有人/公司真係可以發展到一個真 developer 用既產品

同事表示已修正&感謝 report wo

手足 you are welcome

在心中 bro

wordpress 同wix 主流